﻿
# Лабораторный источник питания

Импульсный лабораторный источник питания с регулировкой напряжения и тока.

Построен по 2-каскадной схеме:

1. AC-DC2416 36В 5А 180Вт,
2. DC-DC преобразователь на XL4016E1 с регулировкой U/I.






## Ключевые особенности

- регулировка напряжения до 34В,
- регулировка тока до 4А,
- контроль тока, напряжения, мощности, отданной емкости, температуры внутри корпуса,
- дополнительный канал с фиксированным напряжением 5В (2А) на DC-DC LM2596HVS,
- дополнительный канал с фиксированным напряжением 3,3В (0,5А) на линейном стабилизаторе напряжения AMS1117-3.3,
- активное охлаждение, управляемое термоконтроллером.





## Конструкция

Лабораторный источник питания собран в корпусе Z2A.

На передней панели размещены:

- ручки установки выходного напряжения,
- ручка установки ограничения выходного тока,
- индикатор измерителя параметров тока,
- выключатель питания,
- зажимные клеммы регулируемого канала,
- разъем USB для канала с фиксированным напряжением 5В.

На задней панели размещены:

- ввод 220В 50Гц,
- предохранитель,
- разъем 5,5 мм для регулируемого канала,
- разъем 5,5 мм для канала с фиксированным напряжением 5В,
- разъем 5,5 мм для канала с фиксированным напряжением 3,3В,
- зажим для быстрого подключения к регулируемому каналу.

|            Передняя панель             |             Задняя панель             |
| :------------------------------------: | :-----------------------------------: |
| ![](docs/media/ps-prototype-front.jpg) | ![](docs/media/ps-prototype-back.jpg) |



## Схема

![](schematic/work/png/lab-power-supply-(DC-DC).png)

Полная схема проекта в [pdf](schematic/work/pdf/lab-power-supply-(DC-DC).pdf).

Подстроечные резисторы понижающего DC-DC преобразователя выпаяны и вместо них подключены переменные на передней панели. То же проделано и с светодиодом индикации ограничения тока. 

Терморезистор с платы измерителя параметров тока вынесен на проводах и помещен в пространстве между радиаторами, не касаясь их. Это позволяет контролировать температуру воздуха внутри устройства. Терморезисторы термоконтроллера установлены на радиаторах AC-DC и основного DC-DC.





## Термоконтроллер

Построен на МК PIC16F1823. Управляет 12-вольтовым вентилятором при помощи ШИМ, получая данные о температуре с двух каналов на NTC-терморезисторах. Вентилятор начинает вращаться при превышении пороговой температуры в 37°C.

[Исходный код](firmware/develop/Termocontroller_FW_PIC16F1823) проекта термоконтроллера и компилированная [прошивка ](firmware/release/Termocontroller_FW_v1.0_PIC16F1823_Release.hex) в каталоге [firmware](firmware).





## Прототип

![](docs/media/ps-prototype-inner.jpg)





## Авторство

Copyright 2018 Riva, open source hardware & software.

При распространении указывайте ссылку на этот [первоисточник](.).

